---
layout: post
title: "初めて Microsoft MVP になりました！"
date: 2016-10-02 17:40:18 +0900
comments: true
categories: [Xamarin, Microsoft, MVP]
---

#### Microsoft から離れてモバイルアプリ開発者になったつもりが、いつの間にか [Microsoft MVP](https://mvp.microsoft.com/ja-jp/overview) になっていた

<!--more-->

何を言ってるのかわからねーと思うが、そういうことですｗ

元々 VB や VC で Windows のアプリケーション開発をしていましたが、転職を機に Android/iOS アプリ開発にクラスチェンジしたのは2011年頃の話です。

が、やっぱり C# が好きで、 [2013年から「Xamarin はいいぞ！」と言い続けていた](http://qiita.com/search?q=+user%3Aamay077+tag%3Axamarin&sort=stock) ら、Xamarin が Microsoft に買収され、Xamarin も Microsoft MVP の対象に！

Xamarin 関係で、[@iseebi](https://twitter.com/iseebi) さんや [@ytabuchi](https://twitter.com/ytabuchi) さんが受賞されるなか、「こりゃワタシもワンチャンある？」と思い申請しましたらありがたく MVP になることができました。

カテゴリは Visual Studio and Development Technologies ですが、Xamarin のことしか詳しくないので、これからも **「Xamarin はいいぞ！」** と言い続けていきます。

まだ Microsoft 系の開発者には浸透していないであろう Android/iOS アプリの開発ノウハウについて、あるいは両者の技術コミュニティが繋がるような活動ができれば、と思っています。

（あ、 [Xamarin.Macの人](http://aile.hatenablog.com/entry/2016/10/02/005811) とは同期受賞になるのかな、 **Windowsを使わないMVP** 同士、がんばりましょうｗ）

年末にかけて、 Xamarin関連の勉強会には(地方からだけど)ちょいちょい顔を出しますし、12月には Xamarin Advent Calendar を今年もやります！

<blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">4年目となる Xamarin Advent Calendar 2016 もやるから皆さんよろ〜<br>2015 - <a href="https://t.co/EbFffM48no">https://t.co/EbFffM48no</a><br>2014 - <a href="https://t.co/siRSDoDhJ8">https://t.co/siRSDoDhJ8</a><br>2013 - <a href="https://t.co/JkdGFRt8i7">https://t.co/JkdGFRt8i7</a></p>&mdash; これがあめいの選択だよ (@amay077) <a href="https://twitter.com/amay077/status/777844707669909504">2016年9月19日</a></blockquote>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

よろしくおねがいします。